[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-faf2deb0})
# 10 Файлы сookie используемые Zabbix

[comment]: # ({/new-faf2deb0})

[comment]: # ({new-50a6addc})
#### Обзор

На этой странице представлен список файлов cookie, используемых Zabbix.

|Имя|Описание|Значение|Срок хранения|HttpOnly[^1]|Защищенные[^2]|
|------|----------------|----------------|-------------------------|------------|------------------------|
|PHPSESSID|Уникальный идентификатор сессии PHP.<br><br>Длина может быть установлена в *php.ini - session.sid\_length*.|Пример: kvlp5pu2ru1a2ccvff0g52m87a|Сессионные (удаляются после закрытия окна браузера)|\+|\+ (только если HTTPS включен на веб-сервере)|
|ZBX\_SESSION\_NAME<br>(поддерживается с Zabbix 4.0.0).<br>Строка, используемая в качестве имени файла cookie сеанса веб-интерфейса Zabbix.<br><br>По умолчанию: zbx\_sessionid|Уникальный идентификатор cookie сеанса - строка из 32 символов.|Пример: 004bc0213e7e8bca87fcc3919eca5270|31 день от текущей даты и времени|\+|\+ (только если HTTPS включен на веб-сервере)|
|tab|Номер активной вкладки; этот файл cookie используется только на страницах с несколькими вкладками (например, страницы настройки *Узла сети*, *Триггера* или *Действия*) и создается, когда пользователь переходит с основной вкладки на другую вкладку (например, вкладку *Теги* или *Зависимости*).<br><br>0 используется для основной вкладки.|Пример: 1|Сессионные (удаляются после закрытия окна браузера)|\-|\-|
|browserwarning\_ignore|Следует ли игнорировать предупреждение об использовании устаревшего браузера.|yes|Сессионные (удаляются после закрытия окна браузера)|\-|\-|
|messageOk|Сообщение, отображаемое после перезагрузки страницы.|Текстовое сообщение|Сессионные (удаляются после закрытия окна браузера)|\+|\-|
|messageError|Сообщение об ошибке, отображаемое после перезагрузки страницы.|Текстовое сообщение|Сессионные (удаляются после закрытия окна браузера)|\+|\-|

::: noteclassic
 Применение флага «HttpOnly» к файлам cookie Zabbix с
помощью директивы веб-сервера не поддерживается. 
:::

[^1]: Если выбрано значение`HttpOnly` - 'true', файл cookie будет
    использоваться только через протокол HTTP. Это означает, что cookie
    не будет доступен для языков сценариев, таких как JavaScript. Этот
    параметр может быть эффективен для предотвращения кражи личных
    данных с помощью атак XSS (но он поддерживается не всеми
    браузерами).

[^2]: `Защищенные` указывает, что файл cookie должен передаваться только
    через защищенное соединение HTTPS. Если установлено значение 'true',
    cookie будет использоваться только при наличии безопасного
    соединения.

[comment]: # ({/new-50a6addc})
